開學前夕 19歲IVE生德田邨跳樓亡

藍田德田邨青年墮樓死亡。清晨5時許，該屋邨一名女保安員（63歲）發現一名青年倒臥在德欣樓對開山邊，身上染滿鮮血，大驚下立即報警。救護員接報到場，青年已陷入昏迷，立即送院搶救，惜告不治。警員到場調查，發現現場留下一攤血漬，並且檢獲遺書，證實死者姓林（19歲），在香港專業教育學院就讀，相信他由德欣樓寓所墮下，正調查他尋死原因。

早上7時許，死者父母、2名青年及一批親友到醫院了解，其中一名年邁女親友情緒激動，需要親友攙扶，在認屍後更哭如淚人，與一名男親友需要坐於輪椅上，由親友安慰。

讀IVE真係死左佢好過

段新聞出保安個歲數有乜用

湊夠字數

記者:你見到佢先?
阿姐:係丫
記者:咁你幾多數?
阿姐:

報紙係咪跟左條老破友 無端端(68歲)做乜鳩

有勇氣死冇勇氣讀IVE
讀IVE慘過死

認真先，可能佢本身係中學係高材生，失手入唔到大學

又一個砍掉重練刷首抽

咁會唔會去retake好d

睇下讀乜科啦

7叮

識人由no offer變成hku其實retake只係浪費一年光陰姐，成世人流流長一年算得係咩

同埋其實冇人會恥笑你，因為個個一畢業就冇人記得你，連自己所謂best friend都唔記得啦，真係冇需要自殺

每次開學都係公屋仔跳樓

英文廢一年點夠呀？

農曆七月緊
好兄弟勾魂

有冇人改名做保安(63歲)

依幾年跳樓死左幾多學生

4-2😨

每人都有業障要今世還
唔還仲自殺 全部落下三道
幾乎無乜機會向上流上三道

做人係苦架
我明 但無辦法

可能唔關ive事呢

唔使咁MEAN既...

咁睇唔開呀

戇鳩

讀ive唔係已經絕望 身邊幾個ive仔升番上大學

有Ive讀都未算最差果批 唔一定關學業事

All in左4-2？

有啲咩43歲(破產了)嘅feel

4-2,學費？

如果真係佢咁更加唔抵可憐

最多幾萬銀 洗撚jump咩
同埋漆黑巴好似話學生可回水

想知多d...

仲有傻仔信佢

等陣廢事又成班連登仔問人拎j圖啦屌

遲下就有人改lin登名做女保安員（63歲）

就算讀書幾渣都好
一諗起未報答父母就點都唔會自殺
點解啲年青人唔可以咁樣諗

感情問題？

都話有遺書 估咁多做乜

咁快quit

被人水咗一鑊唔夠 仲要水多一鑊

中學同學潛水一年，地獄式retake
由14分no offer爆到上hku
之後住hall，食女，上莊，變咗人生贏家

呢幾日又唔知會有幾多單

支持中六畢業後合法安樂死

入到IVE死而無憾

Ive咁撚chur
成日都迫死人

63歲（保安）

2015-2017年香港學生連續自殺事件

師兄 RIP

因為有啲係無野需要報答父母 喂你自己都未照顧到自己仲生出來要人報答？無撚野呀

好可惜囉… 我諗唔係IVE問題而係佢讀緊唔鐘意嘅科而好辛苦…

轉去asso HD讀啦，Ive一世恥辱

我以為得我有疑問

都未開學...

Show Blocked User - 吹上雲霄

Ive又蠃

明顯個問題唔係ive 而係公屋

不如你死先好冇？

逃避i大正傻仔
I 大全港第一

橫掂問咗唔好嘥~

成班垃圾ive仔係到打飛機乜撚野好chur

RIP

垃圾新聞
樓齡唔報埋?

讀ive都有有錢仔

有2個真朋友都要自殺

點解個個都assume個問題係學業係讀ove？ 唔俾人其他方面有困難嫁？

刷首抽

重刷首抽

17dse炒左中文retake要跟新制 正路要讀三年嘅範文，點tetake呢

新制ive chur撚過大學

公屋+ive仔
個首抽抽得咁撚爛都玩左19年
其實都算叻仔架啦

chur得過nursing
垃圾ive仔

班垃圾俾人篩左出黎冇得讀大學
然後話辛苦過大學 咁樣花式打飛機法真係第一次見
覺d野辛苦係因為你廢 冇能力咋 ive仔

wiki 有 list

可能人地有情緒病呢

You are well paid for it when you grad, so gtfo

保安員都要公佈年齡

一個SEM一科 60幾份notes
厚過你地一個sem所有科
仲要學skills落手落腳做
出placement
無暑假
因為 太chur唔會有時間比你retake
fail一科=defer一年
defer 兩年=quit

班讀唔成書既垃圾ive仔好意思話自己chur過大學
收皮啦成班垃圾

鬥chur大會開始

花式打j💪🏿

估唔到作為過來人
讀過ive同中大
都會被個冇讀過ive既人鳩噏亂吹

你就真係收皮啦

係呀係呀

我讀過ive同中大就話講得出新制ive chur過大學
你有讀過兩邊咩？
收皮啦

你老母生到好似你咁能廢，你老母應該殺能左你件廢物好過

福氣

祝佢下世投胎做皇帝

希望下世智商可以150以上啦

習……

投胎可唔可以返過去定一定係未來

公屋1分

駁唔到....

個看更做到63歲都仲要捱世界
19歲就一下子結束生命
活喺呢一代仲有d咩希望

屌佢老味呢個問題連登討論過好多次
一個sem讀6、7科、假期短過人、幾個project同時deadline、sem break短過人、冇暑假
見過有巴打讀IVE然後升上八大都話讀IVE好忙

話人垃圾，點知自已智商仲低撚過IVE仔
同堆藍屍阿伯一樣水平，話社會冇問題，係年輕人既錯

真係唔知邊個先廢

勇氣
我想有

M記番工都辛苦過其他工，所以番M記就一定把炮啲？
讀書忙唔代表個科有用，讀ive咪讀ive，拎嚟同八大比話自己好忙嚟打飛機有咩意義

利申：讀唔成書

有fd ive 上u 佢話忙左好多

就根據呢位巴打描述，IVE讀HD情況基本上同你一撚樣
就算計埋課程深淺，理論上HD程度同學位既頭兩年睇齊

就算唔chur，大家都可以睇齊，有咩好爭
大家一齊鬥慘好冇

利申：讀過IVE冇讀過八大

我一時記唔起名，我講緊位巴打就樓上位御理巴打
我認得佢之前係第二個post講自已IVE升上八大講有咩分別

屌你當我9up，一係你自已去問佢喇

仲有再樓上有位巴打描述自已讀U有辛苦
我同你地講根據佢個描述，讀IVE HD係一樣呀

大家都受不良教育制度折磨
我真係唔明有誰比誰更高尚，大家一樣辛苦
出到黎個人工一樣咁低，論社會地位一樣都係廢青

到底有咩好爭又有咩好踩

讀大學又點 讀ive 又點
加油啦好冇

公屋仔真係特別垃圾 郁啲就要去死

痴線，人地死關你咩事？
咁都要批判

三大唔會跳 會用聰明啲嘅方法無痛安樂死
21歲中大女生嘆人生好煩 膠袋笠頭吸氦氣亡

好多ive 公屋仔物傷其類-)
平時又唔見lin燈仔咁有人性-)

死得好

你讀咩話？
御理：ive同埋中大
你讀咩科話？
御理：中大engine..engine..

未必關讀書事既… rip BTW

Cu engine辛苦過中大大把科啦Poly仔

唔比你有性幻想，女保安

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

唉
香港

咁呢個post講緊乜先

9唔搭8

30歲進修大有人在，19歲咁後生可塑力仲係好高

咁你又有咩咁撚把炮去批評人

見到班人讀到PolyU讀到個腦Short左真係想笑

依家我用讀過ive同中大既經歷講新制ive chur過大學
有個poly仔走嚟話我讀cu engine

Cu engine比中大大部分科都chur
咁條Poly仔想講乜啫

跟住有條友走嚟話Harvard engine chur過Cu engine

完全九唔搭八

btw cu engine yr1既phys midterm中等難度既題目竟然係PolyU EE final最尾一題

我對Cityu既人唔反感
最撚憎就係你班Poly仔

成日思覺失調覺得自己高分過Cu engine既人但被人以為入唔到中大先入Polyu，搞到心理唔平衡喺到搵Cu engine仔出氣

屌你咩

下世投胎投好d

無啦啦比個中大工程仔串我poly
唉屌 當初唔生性 公開試考得三科五星其他五
28分入左理工
輸左比個中大仔
中大仔威水啦 又讀ive 又辛苦過人
又要公開試拎4 拎20分入中大工程

唉 ive仔真係好勁
唔講了 我約埋我班大學朋友跳樓 ive世界第一

無啦啦

你真係幾幽默

垃圾

ive civil

IVE +1分

IVE發言人稱，對事件表示難過，會向死者家屬致以深切慰問，校方亦有專業社工，向有需要的學生或死者家屬提供適切的協助。

你都chur唔過人讀phd架啦 收嗲啦 you are fking well paid for it

點解每次都用乜大 ive asso 黎標籤人

德欣樓(26歲)

方便棋靈王揀鮑姐掛

什麼八大？？？我只知道港大。

一方面就怪個社會標籤人

一方面呢度就最撚鍾意玩標籤 仲嚴重過高登個時
Ku 笑鳩三大 三大笑八大 八大笑i大 asso
根本呢啲人先係最認同老屎忽文化

港大就港大，中大就中大，科大就科大。直接講咪得囉。

點解要話三大？港大都有感受嫁嘛。

明明就係中大科大自己標籤自己

retake 入專科重好啦
IVE 啲學習氛圍
non jupas 入u 透明度好低

你知人好多嘢咩
人都死咗等佢安息啦

又吹捧入IVE 升u
你身邊 幾個啫
但有冇睇返stat
nonjupas 升上ugc
係某啲科成百幾人先得一兩個
況且入得IVE 唔係為入u
係睇將來想做咩職業而揀科
入到啲勁難升u 嘅科都身不由己

jupas邊緣人係差少少嘅,
或者自知咩事失手
好心就retake 啦

為何要報答呢?
佢冇欠父母個喎
生唔生出嚟個死者冇得揀個喎

係天堂地獄住得好地地
突然比人拉落人間受苦

仲要係香港

咁咪asso 囉, 唔係就適應囉
大把末代會考轉制都要適應㗎
你估retake 一定係中文?
一定係得全餐take 哂咩??

下世俾你去非洲

上到去tran 哂credit 梗係冇咁忙啦
連人地u 喺yr 1,2 讀乜鳩咁深咁難咁chur你都唔撚知啦

係啲準則煩同嚴格好多添
IVE 啲科 成績派grad 派到癲
好多non jupas in 人嘅prof
都心知肚明 求鳩其揀人入u

都好既，早啲離開唔洗受苦。

但以死者背景同香港呢個環境
冇呢

一名姓林19歲IVE男生，昨日被發現在藍田德田邨德欣樓墮樓亡。男生的6名親友，今早到沙田富山殮房認屍，神情哀傷，部份人更在認屍後掩殮痛哭。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

毒果外判記者,笑撚死

今日有無人跳?

係 當年又去佔中又叫人黑警
點知無嘢撈又係去咗入學堂

其實警察一星期返6日又要輪更好辛苦

Hkcc 歡迎你